\section{Логическое проектирование}
Логическое проектирование реляционной базы данных — определение состава структур таблиц базы данных на основе результатов концептуального проектирования и проверка полученной модели с помощью методов нормирования \cite{logic-project}.

Инструментом моделирования выступает диаграмма сущность-связь\newline
(ER диаграмма).
ER диаграмма — представляет собой формирование конструкции, которая сама по
себе не предписывает никаких графических средств для визуализации. С помощью
этого вида диаграмм можно описать отдельные компоненты концептуальной модели
данных и совокупность взаимосвязей между ними, имеющих важное значение для
разрабатываемой системы. В качестве стандарта графической нотации была
предложена диаграмма сущ\-ность-связь \cite{er-model}.

Основными понятиями данной нотации являются понятия сущности и связи.
Сущность~--- объект, информация о котором должна храниться в базе данных. Для
графического изображения сущности используется прямоугольный блок, содержащий
имя сущности. Связь предполагает наличие общих атрибутов. Графически
изображается с помощью ромба.

Построим ER-диаграммы всех сущностей и связей между объектами, выделенными в
конце предыдущей главы в качестве хранимой в базе данных информации.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/u-r.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<ВЛАДЕЕТ>>}
	\label{owning_diagram}
\end{figure}

Связь <<ВЛАДЕЕТ>> имеет тип 1:М, так как пользователь может владеть
множеством репозиториев или ни одним, а репозиторий обязательно должен иметь
владельца (рис. \ref{owning_diagram}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/u-r-2.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<ИМЕЕТ ДОСТУП К>>}
	\label{ruling_diagram}
\end{figure}

Связь <<ИМЕЕТ ДОСТУП К>> имеет тип М:М, так как пользователь может иметь
доступ ко множеству репозиториев или ни к одному, а репозиторий так же может
давать доступ либо нескольким пользователям, либо ни одному
(рис. \ref{ruling_diagram}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/user-comment.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<ОТПРАВИЛ>>}
	\label{user_comment}
\end{figure}

Связь <<ОТПРАВИЛ>> имеет тип 1:М, так как пользователь может отправить несколько
или ни одного комментария, а у комментария обязательно должен быть автор
(рис. \ref{user_comment}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/user-issue.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<СОЗДАЛ>>}
	\label{user_issue}
\end{figure}

Связь <<СОЗДАЛ>> имеет тип 1:М, так как пользователь может создать несколько
или ни одну задачу, а у задачи обязательно должен быть автор
(рис. \ref{user_issue}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/user-assignee.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<НАЗНАЧЕН НА>>}
	\label{user_assignee}
\end{figure}

Связь <<НАЗНАЧЕН НА>> имеет тип 1:М, так как пользователь может быть назначен на
несколько задачи или ни на одну, а у задачи может быть назначенный пользователь
(рис. \ref{user_assignee}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/r-i.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<СОДЕРЖИТ>>}
	\label{issue_in_repo}
\end{figure}

Связь <<СОДЕРЖИТ>> имеет тип 1:М, так как репозиторий может содержать несколько
или ни одну задачу, а задача обязательно должно принадлежать какому-то
репозиторию (рис. \ref{issue_in_repo}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/r-t.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<ИМЕЕТ>>}
	\label{tag_in_repo}
\end{figure}

Связь <<ИМЕЕТ>> являются связью типа 1:М, потому что репозиторий может иметь
множество или ни одного тега, а тег обязательно должен быть частью какого-нибудь
репозитория (рис. \ref{tag_in_repo}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/r-m.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<ПЛАНИРУЕТ>>}
	\label{milestone_in_repo}
\end{figure}

Связь <<ПЛАНИРУЕТ>> являются связью типа 1:М, потому что репозиторий может иметь
множество или ни одного этапа, а этап обязательно должен быть частью
какого-нибудь репозитория (рис. \ref{milestone_in_repo}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/i-c.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<ВКЛЮЧАЕТ>>}
	\label{issue_comment}
\end{figure}

Связь <<ВКЛЮЧАЕТ>> являются связью типа 1:М, потому что задача может
включать множество или ни один комментарий, а комментарий либо содержит
связанную задачу, либо не содержит (рис. \ref{issue_comment}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/i-t.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<ПОМЕЧАЕТ>>}
	\label{issue_tag}
\end{figure}

Связь <<ПОМЕЧАЕТ>> являются связью типа М:М, потому что тег может помечать
множество или ни одну задачу, а задача может помечаться множеством или ни одним
тегом (рис. \ref{issue_tag}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{img/part3/i-m.png}
	\caption{ER-диаграмма связи <<ЗАКЛЮЧАЕТ>>}
	\label{issue_milestone}
\end{figure}

Связь <<ЗАКЛЮЧАЕТ>> являются связью типа 1:М, потому что этап может заключать
множество или ни одну задачу, а задача может либо иметь этап, либо не иметь этап
(рис. \ref{issue_milestone}).

Сформируем набор предварительных отношений с указанием предполагаемого
первичного ключа для каждого из них.

Связь <<ВЛАДЕЕТ>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с которым
получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Пользователь (\underline{НомерПользователя}, ...)
	\item Репозиторий (\underline{НомерРепозитория}, НомерВладельца, ...)
\end{enumerate}

Связь <<ИМЕЕТ ДОСТУП К>> удовлетворяет условиям правила 6, в соответствии с
которым получаем 3 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Пользователь (\underline{НомерПользователя}, ...)
	\item Репозиторий (\underline{НомерРепозитория}, ...)
	\item ДоступКРепозиторию (\underline{НомерДоступа}, НомерПользователя,
          НомерРепозитория, ...)
\end{enumerate}

Связь <<ОТПРАВИЛ>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с
которым получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Пользователь (\underline{НомерПользователя}, ...)
	\item Комментарий (\underline{НомерКомментария}, НомерАвтора, ...)
\end{enumerate}

Связь <<СОЗДАЛ>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с
которым получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Пользователь (\underline{НомерПользователя}, ...)
	\item Задача (\underline{НомерЗадачи}, НомерАвтора, ...)
\end{enumerate}

Связь <<НАЗНАЧЕН НА>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с
которым получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Пользователь (\underline{НомерПользователя}, ...)
	\item Задача (\underline{НомерЗадачи}, НомерНазначенного, ...)
\end{enumerate}

Связь <<СОДЕРЖИТ>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с которым
получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Репозиторий (\underline{НомерРепозитория}, ...)
	\item Задача (\underline{НомерЗадачи}, НомерРепозитория, ...)
\end{enumerate}

Связь <<ИМЕЕТ>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с которым
получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Репозиторий (\underline{НомерРепозитория}, ...)
	\item Тег (\underline{НомерТега}, НомерРепозитория, ...)
\end{enumerate}

Связь <<ПЛАНИРУЕТ>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с которым
получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Репозиторий (\underline{НомерРепозитория}, ...)
	\item Этап (\underline{НомерЭтапа}, НомерРепозитория, ...)
\end{enumerate}

Связь <<ВКЛЮЧАЕТ>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с которым
получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Задача (\underline{НомерЗадачи}, ...)
	\item Комментарий (\underline{НомерКомментария}, НомерЗадачи, ...)
\end{enumerate}

Связь <<ИСПОЛЬЗУЕТ>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с которым
получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Запрос на слияние (\underline{НомерЗапросаНаСлияние}, НомерЗадачи, ...)
	\item Задача (\underline{НомерЗадачи}, ...)
\end{enumerate}

Связь <<ПОМЕЧАЕТ>> удовлетворяет условиям правила 6, в соответствии с которым
получаем 3 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Задача (\underline{НомерЗадачи}, ...)
	\item Тег (\underline{НомерТега}, ...)
	\item ТегЗадачи (\underline{НомерТегаЗадачи}, НомерЗадачи, НомерТега)
\end{enumerate}

Связь <<ЗАКЛЮЧАЕТ>> удовлетворяет условиям правила 4, в соответствии с которым
получаем 2 отношения:
\begin{enumerate}
	\item Этап (\underline{НомерЭтапа}, ...)
	\item Задача (\underline{НомерЗадачи}, НомерЭтапа, ...)
\end{enumerate}

Добавим неключевые атрибуты в каждое из предварительных отношений с условием,
чтобы отношения отвечали требованиям третьей нормальной формы.

\begin{enumerate}
	\item Пользователь (\underline{НомерПользователя}, ИмяПользователя, ПолноеИмя,
АдресЭмейла, Пароль, ДатаСоздания, ДатаОбновления, Активен, Админ,
Аватар, КоличествоПодписчиков, КоличествоПодписок, КоличествоОтметок,
КоличествоРепозиториев).
	\item Репозиторий (\underline{НомерРепозитория}, Название, НомерВладельца,
ОсновнаяВетка, КоличествоОтслеживаний, КоличествоОтметок, КоличествоКопий,
КоличествоЗадач, ПриватныйРепозиторий, ЯвляетсяКопией, НомерРодителя,
ДатаСоздания, ДатаОбновления).
	\item Задача (\underline{НомерЗадачи}, НомерАвтора, НомерРепозитория,
Название, Содержимое, НомерНазначенного, Закрыта, НомерЭтапа, Количество
комментариев, ЯвляетсяЗапросомНаСлияние, ДатаСоздания, ДатаОбновления).
	\item Комментарий (\underline{НомерКомментария}, Тип, НомерАвтора, НомерЗадачи,
НомерРепозитория, НомерНазначенного, УдаленныйНазначанный, СтароеНазвание,
НовоеНазвание, НомерСтарогоЭтапа, НомерНовогоЭтапа, ХешКоммита, Строка,
Содержимое, НомерРевью, ДатаСоздания, ДатаОбновления).
	\item Тег (\underline{НомерТега}, Название, НомерРепозитория, Цвет,
Описание).
	\item Этап (\underline{НомерЭтапа}, Название, НомерРепозитория, Описание,
КоличествоЗадач, Закрыт, СтепеньЗавершенности, ДатаСоздания, ДатаОбновления).
	\item ДоступКРепозиторию (\underline{НомерДоступа}, НомерРепозитория,
НомерПользователя, УровеньДоступа).
	\item ТегЗадачи (\underline{НомерТегаЗадачи}, НомерЗадачи, НомерТега).
\end{enumerate}